中國新例！！電話卡上網要先通過人臉識別！！！

中國工信部正式要求電訊公司於 2019 年 12 月開始，在實體管道實施人臉識別技術措施，必須要對比一致後才可辦理入網手續。從而確保電話入網「人證一致」，防止人們轉售電話卡或在不知情的情況下辦理入網手續。

不少香港人也有一卡兩號，而工信部文件未有列明香港人是否需要配合措施。

tui

冇得翻牆